# Описание

[Скачать презентацию](
https://karmanov-otus.gitlab.io/saltstack-course/slides.pdf)

Репозиторий содержит материалы к кастомному интенсиву по SaltStack (2 встречи
по 3 часа).

# Структура

Идём по темам, бьём примерно по серединке.

  - История. Цели.
  - Отличия от конкурирующих решений. Python. Pull-модель. Высокая
    производительность. ZeroMQ.
  - Архитектура. Мастер, синдик, миньон. Шина сообщений. Данные: pillars &
    grains & mines. Модули.
  - Установка. Пара слов о версиях и репозиториях, Bootstrap.
  - Конфиг. `root_dir`, `master`, прочее, что мы обычно трогаем. gitfs.
  - Ключевые команды (`salt`, `salt-call`, `sal-run`, `salt-keys`).
  - Виды модулей. Исполняемые модули, модули состояний, модули grains.
  - Формулы. Состояния. Идемпотентность. Топ-файл и хайстейт.
  - YAML в SS: лучшие практики и самые подводные камни. Применение. Порядок
    исполнения: избавляемся от зависимостей. Как разбираются формулы.
  - Шаблонизация, Jinja, grains и pillars в формулах.
  - Реакторы.
  - Оркестрация.
  - Пишем модули. Пишем модули grains. Пишем любые модули.
  - Отладка (если не было раскрыто).
  - Исполнение по расписанию.
  - Salt Cloud и прочая эзотерика.

# Подготовка к демонстрации

## Конфигурации

Конфигурационные файлы находятся в `./srv/` и `./etc/`. Для быстрого
копирования есть скрипт `./deploy.sh`, следует иметь в виду, что он
переписывает директории назначения.

## Стенд

Используется [Salt Cloud с драйвером libvirt](
https://docs.saltproject.io/en/latest/topics/cloud/libvirt.html). См.
файлы профиля и провайдера в `./etc/salt/`. Локальная машина в роли гипервизора
и мастера. Для ручного управления машинами можно использовать `virt-manager`
или `virsh`. Должны быть созданы шаблонные ВМ с чистой совместимой ОС.

```
# salt-cloud -m ./mapfile.yaml -P
```

Удалить миньоны:
```
# salt-cloud -d ./mapfile.yaml
```
